戶外Video Streaming

Hello各位巴打
最近睇唔少各大傳媒嘅直播
一般手機雖然都做到，但冇光學zoom
想問下再pro少少，equipment上最低限要去到乜程度
特別好奇佢地用乜connection會響街stream得咁順
先行謝過

衛星直播

多謝師兄
器材上可唔可以都賜教下

用部有Ethernet port既DV駁電腦再live stream
例：

感謝兩位師兄
都講下我試行錯誤左乜

手上有部Canon 6D mark II
試過用Canon個手機apps經wifi/bluetooth開fullscreen
但其實冇fullscreen呢個option，而手機上睇都唔係好smooth

HDMI出電腦再streaming理論上可行
但output左去電腦就冇左Live View，仲要突條HDMI線出來

手機冇得落鏡，Pass（最主要係想落支150-600去影）
仲未計手機網絡人多用唔到

要做到想要嘅效果門檻好高
似乎可以暫時打消念頭

google streaming backpack
gunrun backpack

啦、電視台會用獲（衞星），或者有4G電話卡嘅設備例如liveu,但安裝系統十分複雜

門檻梗係高 要流動性既話 比盡你go pro+電話做streaming都係好過立場d直播少少
但你張sim唔會比你無限上傳 除非超貴plan無限data無限速

另外而家外國就多數自己屋企set server先
data就會send去屋企先再由屋企up上直播平台
正常會穩定d + 唔洗下下斷左就要重開live

細公司/非專業咪電話4G（蘋果獨媒立場）
大公司/專業有財力咪liveu掉返公司處理過再出（電視台）

非常感謝，我愛keywords
做左少少research

Gunrun backpack最重要個component就係LiveU
LiveU其實有稍微平民嘅solo version，駁閃光燈位

LiveU最強橫嘅地方，應該係做到同時利用唔同network connection去散traffic（好似包埋衛星某幾條band）
除左本身舊device要錢，仲要比年費玩（包network錢）
搵到香港service provider，本體連頭一年service大槪$11000，做到最基本嘢
呢個價要用的話，唔知算唔算符合性價比

Live stream server要再研究

TVU會窒同起格
Set Link行獲做兩邊Live 都可能有delay

究竟你係乜野用途
因為用途會影響咗你會乜野解決方案
單單你上面講用DSLR 吉HDMI無view
解決方法咪用番cam Camcorders行SDI
HDMI又易爛 況且DSLR唔係設計比你長時間錄片

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

首先多謝師兄

主要想駁長鏡直播，e.g. 生態
多左少少知識，換個問法
有乜setup做到高倍率zoom in又可以stream到？

正常應該要電視台攝影師部大機先得
但希望有平民少少嘅solution

IP cam

我當你dlsr玩開canon的話
可以考慮2手 canon c100, 有啲舊 但用EF mount 鏡
應該可以好輕易做到你要嘅野

做streaming 可以諗番最簡單
一部手提電腦，一張capture card,
4g 手指/router一隻
Router 我見有呢一種 可能有啲可以做到信號弱/太慢時switch去另一張

但要考慮電嘅問題了 因為你要戶外

原來有一舊野叫Broadcaster Pro

camera HDMI 出 HDMI to USB capture卡 出 Android手機
有隻app叫CameraFi live可以玩USB live streaming

不過唔係部部機都work